趙立堅神隱1個月現身！被問「戰狼」Tweet即爆seed：我只回答一次

今年2月24日才「粉墨登場」出任外交部發言人的47歲趙立堅，3月12日在Twitter發表爆炸性言論，指「可能是美軍將病毒帶到中國」，引發連串外交口水戰，隨即他也從公眾視線中消失，直至1個月後的今天，才再次現身，卻依然不改「戰狼」本色，語氣咄咄逼人，態度亦相關囂張。

在今日的外交部例行記者會上，一名日本記者針對趙立堅在Twitter上的言論，詢問他「可能是美軍將病毒帶到中國」的這個看法，是否代表中國政府立場，以及他發表此言論的目的和背景是甚麼？
未料趙立堅對此回應得毫不客氣，他先囂張地問道：「我想問一下還有關於我個人推特的有關問題嗎？還有人對這個感興趣嗎？請你們一併提問。我只回答一次。」隨後表示，在新冠病毒源頭問題上，中國政府的立場是一貫的、明確的。這是一個科學問題，需要聽取科學專業的意見。他說：「近期以來，各國科學家和醫學專家都提出了很多研究成果，他們的一些看法、意見值得重視。凡事皆有因果。我在推特個人賬戶上提出的疑問，是對前一段時間美國一些政客污名化中國的反應，也反映了中國很多人對這些污名化做法的義憤。」
語畢，趙立堅即把話風一轉，指大義當前，國際社會只有加強合作，才能戰而勝之。希望美方同中方一道，按照兩國元首3月27日通話達成的重要共識，相向而行，加強抗疫等領域的合作。
同在這場記者會上，趙還被問到中國為防止疫情輸入收緊外國人入境管控措施以來，出現了「一些外國人抱怨在中國受歧視」的報道，認為「中國排外情緒上升」，對此，他有何評論？趙則作出3點回應。第一，中方始終高度重視在華外國公民的生命安全和身體健康，依法保障他們的合法權益，病毒無情人有情。絕大部份在華外國公民對中國人民團結一心抗擊疫情的努力和成效表示高度讚賞，對中方採取的疫情防控措施，予以充份配合，亦有不少外國朋友主動請纓、自告奮勇地加入到中方抗擊疫情的隊伍中。

第二，中方反對一切形式的歧視和偏見。對自外國來華人員入境後的檢驗檢疫和防控措施，是為了應對當前疫情，參考許多國家做法，不得已採取的臨時性措施。「我們沒有因為誰是外國公民就增加額外的防禦措施，當然我們也不會因為誰是外國公民，就減少或放鬆相關的法律規定。」第三，他強調，所有在華外國人都應嚴格遵守中華人民共和國傳染病防治法等相關法律和各地疫情防控的相關規定，希望他們能夠繼續充份理解並積極配合中方採取的防控舉措，共同防範疫情帶來的風險。
另外，還有記者問及英國雜誌《旁觀者》美國版網站5日刊文，指「中國強迫意大利回購捐贈物資」一事，中方有何看法？對此，趙立堅說，中意是友好國家和重要合作夥伴。「意大利疫情爆發以來，我們十分關注，急人所急盡力向意方提供幫助。」他又指，中方的幫助體現了急難有情的朋友之義，而任何無中生有的搬弄是非，只會對抗疫合作造成干擾，是不人道、不道德的。

最無人道既講人道

迫鳩意大利比錢贖返一月送比支那國既物資

表演咁龜縮點比佢揸大旗呀

屌垃圾，咪又係縮沙

只回答一次

啱呀
再答到一pat屎，隨時命都冇